[香城文化局]集思廣益 — 邀請各位巴絲一齊編寫我城歷史 (1)

因為上一個post已經沉到落地心，所以重新再開過新post。
[香城文化局]召喚所有本土歷史同埋語言好既巴絲

[香城文化局]集思廣益 — 邀請各位巴絲一齊編寫我城歷史

同第一次見到依個post既巴絲介紹下，我哋依個工作小組主要希望係政權未完全將歷史改寫之前，擺脫依家主流由大中華角度出發，將香港無限矮化既歷史；將香港真正既歷史，真正由香港角度出發講述。
依家歷史方面我哋會整體歷史同地區歷史兩邊一齊同步搞。而語文方面，我見已經有其他同路人做緊，所以暫時唔開始着。
整體歷史方面：
我哋砌緊一條時間線，入面分左3個時段（史前~清朝、港英時代、九七後）、由４個大範疇—政制(司法／行政／立法）、對外（軍事／外交）、當時生活情況（居住環境、信仰）、社會狀況（經濟結構），配合當時既時空背景去講。有左個初步既大綱之後就我哋慢慢填返做一段文字。
地區歷史方面：
除左整體歷史之後，其實每一個地區本身都擁有自己好獨特既歷史。如果將佢哋好好梳理同整合既話，可以令到當區既居民更容易敢認識一下自己住緊既地方，鞏固本土文化。

最後既目的係希望利用整合出黎既資料去整類似以下既片，從而令更多人認識香港既歷史。
[url]
[/url]
但係每個人對香港/當區既歷史都唔同既睇法，所以需要大家幫手集思廣益。如果巴絲有興趣一齊編寫既話，可以填下面既form
整體歷史

地區歷史

推